\section{Übersicht}

Für den Turmbau wurden mehrere numerische und analytische Methoden und eine Simulationsumgebung erstellt, um den Aufbau softwaregestützt durchführen und optimieren zu können. Dieses Kapitel befasst sich mit diesen Themen. Die für den Turmbau benötigte Objekterkennung wird in Kapitel \ref{chap:turmbau_objekt} diskutiert. Allgemeinere Software-Themen, wie die grafische Benutzerschnittstelle, werden in Kapitel \ref{chap:software} behandelt. \\

Die im Spielfeld erkannten Bausteine werden an die für den Turmbau benötigten Klassen übermittelt. Je nach konfigurierten Modus und verwendeter Objekterkennung werden die erkannten Objekte an die Simulationsumgebung (Unterkapitel \ref{sec:ta_simenv}) übermittelt und dort reproduziert. Mittels einer apdaptierten Simulationsumgebung wurde die Wegfindung vom Baustein zum optimalen Punkt mit Deep Reinforcement Learning optimiert. Dieses optionale Softwareverfahren wird im Unterkapitel \ref{sec:ta_deepql} genauer diskutiert. \\

Für den erfolgreichen Programmablauf im automatisierten Verfahrensmodus immer notwendig ist die Berechnung der Platzierungsreihenfolge der Bausteine. Das Unterkapitel \ref{sec:ta_ranking} beschäftigt sich genauer damit. In der Simulationsumgebung wird nach der Platzierung ebenfalls eine Optimierung der Objektrotation durchgeführt, welche im Unterkapitel \ref{sec:ta_rotation} genauer beschrieben wird. \\
